export const questions = [
  {
    question:
      "A respeito do acolhimento da pessoa trans nos serviços de saúde, compreende-se que:",
    optionA:
      "O acolhimento tem-se mostrado satisfatório por conta dos direitos historicamente conquistados por esse público.",
    optionB:
      "Condutas equivocadas por parte de alguns profissionais acabam distanciando essa população dos serviços de saúde.",
    optionC:
      "A estruturação dos serviços de saúde possibilita uma maior abertura a esse público para a educação em saúde. ",
    optionD:
      "É importante normalizar que a autoidentificação é um processo a ser desenvolvido na relação profissional-paciente.",
    answer:
      "O acolhimento tem-se mostrado satisfatório por conta dos direitos historicamente conquistados por esse público.",
  },
  {
    question: "Quais os objetivos do programa Brasil sem Homofobia?",
    optionA:
      "Fortalecer as instituições não-governamentais e filantrópicas que atuam no combate a homofobia. ",
    optionB:
      "Incentivar denúncias de violação dos direitos humanos, incluindo homofobia na lista de agravos de notificação compulsória.",
    optionC:
      "Fomentar e apoiar cursos de formação continuada de enfermeiros na área da sexualidade.",
    optionD: "Fomentar e apoiar cursos de capacitação e formação continuada, especialmente para profissionais da saúde.",
    answer: "Fomentar e apoiar cursos de capacitação e formação continuada, especialmente para profissionais da saúde.",
  },
  {
    question:
      "Quais fatores motivam a pouca procura das pessoas trans aos serviços de saúde?",
    optionA:
      "Discriminação, dispensabilidade do atendimento e sofrimento mental.",
    optionB:
      "Marginalização, recusa de cuidados e aumento das taxas de mortalidade.",
    optionC: "Recusa de cuidados, discriminação e pouca acessibilidade.",
    optionD: "Marginalização, falta de informações e democratização do acesso.",
    answer: "Recusa de cuidados, discriminação e pouca acessibilidade.",
  },
  {
    question:
      "São consequências à saúde advindas da discriminação vivenciadas pelas pessoas trans, exceto:",
    optionA: "Altas taxas de HPV e ansiedade.",
    optionB: "Sobrepeso e sentimento de angústia.",
    optionC: "Imunossupressão e câncer de próstata.",
    optionD: "Depressão e anemia falciforme.",
    answer: "Depressão e anemia falciforme.",
  },
  {
    question: "O que é identidade de gênero?",
    optionA:
      "Uma forma de entender, visualizar e referir-se à organização social da relação entre os sexos.",
    optionB: "Percepção de um indivíduo sobre masculino e feminino.",
    optionC:
      "Uma experiência particular que diz respeito à percepção pessoal do indivíduo sobre seu gênero.",
    optionD:
      "A autopercepção sobre seu papel na sociedade, no que diz respeito as relações sexuais.",
    answer:
      "Uma experiência particular que diz respeito à percepção pessoal do indivíduo sobre seu gênero.",
  },
  {
    question: "Em que consiste o processo transexualizador?",
    optionA:
      "Terapia utilizada para desenvolver somente características sexuais secundárias.",
    optionB:
      "Conjunto de processos realizados para adequação do corpo do indivíduo ao gênero ao qual se identifica.",
    optionC: "Conjunto de técnicas invasivas voltadas para mudança corporal.",
    optionD:
      "Processo realizado para afirmação de gênero através de modificações feitas por uma equipe multidisciplinar em saúde.",
    answer:
    "Conjunto de processos realizados para adequação do corpo do indivíduo ao gênero ao qual se identifica.",
  },
  {
    question:
      "Quais das alternativas abaixo não se caracteriza como transfobia?",
    optionA: "Assédio moral no trabalho.",
    optionB: "Desconsideração do pronome utilizado pelo paciente.",
    optionC: "Exposição genital para verificar o gênero.",
    optionD: "Negar atendimento por conta da orientação sexual.",
    answer: "Negar atendimento por conta da orientação sexual.",
  },
  {
    question: "Define-se como nome social?",
    optionA:
      "O nome com que a pessoa trans se identifica e por meio do qual é reconhecida socialmente.",
    optionB:
      "A designação que a pessoa trans obteve direito de usar, mediante processo judicial.",
    optionC:
      "O nome pelo qual a pessoa trans deseja ser chamada, desde que este nome venha associado ao nome que traz em seus documentos oficiais.",
    optionD:
      "Refere-se ao uso do nome em âmbito social, preservando seu nome civil.",
    answer:
      "O nome com que a pessoa trans se identifica e por meio do qual é reconhecida socialmente.",
  },
  {
    question: "Como oferecer um tratamento eficaz à população trans?",
    optionA: "Transferir o cuidado longitudinal a uma unidade especializada.",
    optionB:
      "Identificar a singularidade do paciente perguntando sobre sua identidade de gênero e focar nos hábitos sexuais.",
    optionC: "Buscar conhecer suas particularidades e necessidades de saúde, estando ciente de estereótipos e outras barreiras de comunicação.",
    optionD:
      "Permitir que a pessoa se auto identifique e use seu nome social, tendo em consideração que a autoidentificação é um processo construído na interação Profissional-paciente.",
    answer: "Buscar conhecer suas particularidades e necessidades de saúde, estando ciente de estereótipos e outras barreiras de comunicação.",
  },
  {
    question: "O que significa ser transgênero?",
    optionA:
      "Identificar-se com outro gênero que não corresponde necessariamente ao seu sexo biológico, não havendo necessariamente algum tipo de procedimento.",
    optionB:
      "Adotar hábitos sociais usuais do gênero oposto ao qual a pessoa se identifica.",
    optionC:
      "Possuir desejo de modificar o corpo a partir de intervenções cirúrgicas e/ou medicamentosas.",
    optionD:
      "Pessoas designadas no nascimento como homens e que mudaram seu corpo ao feminino.",
    answer:
      "Identificar-se com outro gênero que não corresponde necessariamente ao seu sexo biológico, não havendo necessariamente algum tipo de procedimento.",
  },
  {
    question: "O que é orientação sexual?",
    optionA: "Refere-se a forma como a pessoa se autoidentifica.",
    optionB:
      "Diz respeito aos vínculos afetivos e/ou sexuais que o indivíduo possui.",
    optionC:
      "É a escolha do indivíduo sobre seus relacionamentos interpessoais.",
    optionD:
      "Manifestação da identidade de gênero através de vínculos afetivos.",
    answer:
      "Diz respeito aos vínculos afetivos e/ou sexuais que o indivíduo possui.",
  },
  {
    question:
      "Como podemos buscar a construção da consciência transcultural e valorização da população trans?",
    optionA:
      "Oferecendo informações as pessoas trans sobre como devem se portar nos serviços de saúde.",
    optionB: "Valorizando o acolhimento a população LGBTQIA+ como um todo. ",
    optionC:
      "Qualificando por meio da educação permanente aos profissionais da saúde.",
    optionD:
      "Garantindo espaços de educação em saúde voltados exclusivamente ao enfermeiro assistencial.",
    answer:
      "Qualificando por meio da educação permanente aos profissionais da saúde.",
  },
  {
    question:
      "É exemplo de uma dificuldade enfrentada pela população trans quanto ao seu atendimento, exceto:",
    optionA:
      "Informações sobre a localização da Unidade Básica do seu território adscrito.",
    optionB: "Conhecimento sobre os centros de referência na sua localidade.",
    optionC:
      "Incapacidade do profissional em manejar questões próprias da população LGBTQIA+.",
    optionD: "Seletividade no acesso aos Processo Transexualizador do SUS.",
    answer:
      "Informações sobre a localização da Unidade Básica do seu território adscrito.",
  },
  {
    question: "O procedimento hormonal no processo transexualizador inclui:",
    optionA: "Aumento da libido.",
    optionB: "Diminuição do volume dos seios.",
    optionC: "Modificação da distribuição da gordura corporal.",
    optionD: "Diminuição de acnes.",
    answer: "Modificação da distribuição da gordura corporal.",
  },
  {
    question: "Acerca da saúde da população trans, é correto afirmar que:",
    optionA:
      "Pacientes trans que vivem com o HIV tendem a interromper o tratamento se a eficiência do processo hormonal for afetada.",
    optionB:
      "É comum que a pessoa trans sinta-se coagida a expor sua identidade de gênero nas consultas.",
    optionC:
      "A elaboração do plano de cuidados voltado a essa população deve focar exclusivamente nas questões hormonais.",
    optionD: "Considera-se inapropriado perguntar como a pessoa se identifica.",
    answer:
      "Pacientes trans que vivem com o HIV tendem a interromper o tratamento se a eficiência do processo hormonal for afetada.",
  },
];
